婆婆執廚房羽絨突爆炸 漏氣遇靜電咁誇？

婆婆執廚房羽絨突爆炸
漏氣遇靜電咁誇？

7,001

適中字型
較大字型

每逢冬天，許多人都會穿上羽絨保暖。但日前，浙江麗水發生一宗罕見意外，一名婦人身上的羽絨離奇爆炸，羽絨被爆出幾個穿孔，幸好老婦沒有大礙。

事發於星期四上午，張姓老伯在家中，與妻子收拾行李準備回鄉。妻子當時在廚房收拾的雜物，突然「嘭」的一聲，身上的羽絨突然爆炸。張伯初時以為是石油氣爆炸，但見妻子萬分驚惶從廚房走出來。

張大爺指，自己只是用膠袋將電飯鍋包着，其他都沒有做過，走出廚房前，一切都正常。事發後，除了妻子羽絨被炸穿，石油氣罐邊上的毛巾和垃圾袋都曾被灼燒。

附近鄰居表示，事發後，屋內有濃烈石油氣味，更發現石油氣罐有疑似氣體洩漏，當時即時扭緊氣罐上的氣閥。為安全起見，更將石油氣罐煤搬往露台。

當地消防表示，可能是因為石油氣氣洩露達到一定的濃度，碰巧羽絨產生靜電，令羽絨發生爆炸。由於冬天天氣比較乾燥，許多衣物會產生靜電，或引發石油氣爆炸，故市民使用完石油氣後要關上。

中國網

上一則
野蠻韓女大鬧悉尼火車：香港大陸都係垃圾

下一則
先拋7歲囡落河陪死 厭世媽跳河自殺

中國的會爆炸